(理性討論)黃色經濟圈既爭抝係商人呢個角色同黃絲理念上本質既衝突

前提:商人要賺錢要將利潤最大化，必然要揾顧客笨， 必然要剝削員工

回到未有黃色經濟圈前，我地咪一樣反地產霸權，反官商勾結？
而家個問題係商人，顧客同員工都係自己人，本質自然會產生衝突 (e.g.呃家長錢 呃手足做義工)

呢個時候我地要問返黃色經濟圈既初心，究竟一個支持民主自由既奸商係咪自己人？到底個道德標準要放係邊條線到，一方面又話誠哥/wiki係黃絲，一方面又話龍門呃錢，你估誠哥呃得你錢少咩把尺要擺得準，一視同仁

我睇法係 只要佢有實際支持過運動，佢就係黃色經濟圈既一份子，至於佢賺錢既過程有冇呃人錢，可以拎出黎討論，等客人自行判斷，你睇完覺得太過份可以少d幫襯，盡量幫助小店，無必要日日批鬥

自己推

我幫你

王維基都係政協，但又被當係自己人

前提已經錯, 你咁講同d 支那人話漁民為左利益最大化, 所以一定要捉晒d 魚有乜分別

d魚同漁民唔係同一陣線呢

依加講緊利益啊, 講咩陣線

冇魚賣, 漁民企係度, 咁又唔叫同一陣線?

講到逢商必奸咁, 搵錢咁多種方法, 一L 定要靠剝削嘅?

黃絲多到日日排長龍 睇唔到無魚
我贊成唔好比一間黃店獨大架

你咁講唔比一間獨大, 咁你係咪即係暗底想講多d 所謂奸商係好事? 想多d 人比人剝削?
不如你收返你個前設, 諗過再出過文啦

奸商梗係唔係好事
但出現奸商係必然既事
而非奸商不是黃色既必需條件

係咪只要其他野做得好, 就算支持港共, 支持po暴都得先?
係咪出聲囉, 扮咩黃
係啊, 你咁就比我屈左係偽黃啦, 係咪好易?
你明唔明自己講緊乜野?
一時又話商人本質同黃有衝突, 一時又話想多d market player
其實做人有自己個agenda 有乜問題? 我就好簡單, 反共就黑社會殺人犯都有得傾
藍我就實中出即飛

簡單道理

五毛狗